想問點可以寫 code 寫得又快又簡潔？

我腦細习大大最近話我寫 code 寫得又慢又柒，話我個防火長城寫咗幾年都係咁流。佢話再唔寫好啲啲 code 就冇得做支那國家總理，話流放我去香港依個 IT 狗沙漠咁話，有冇計？

「习」你老尾!

大陸IT狗

得印度佬幫到你

我肯定我「强」哥係支那人？
問吓點寫 clean code 啫，唔駛咁掛。

多睇好code
多寫

唔寫最快最簡潔

先追求「快」同「行倒」就再追求「簡潔」
世界上除咗Kinder出奇蛋之後無嘢可以樣樣一次做倒
凡事都要一步步咁嚟

當佢係藝術品
寫完一次
慢慢細味
改靚佢
再睇，n 次，雕琢每一行，每一個 operation
搵同行評鑑
功多藝熟

香港地無乜人有心機有時間做呢啲賺唔到錢又取悅唔到個客淨係可以自 high 嘅功夫
唔似日本美國嗰啲健康嘅先進國家
佢哋有一種匠心，精益求精嘅氣氛

Angular JJ 跟我轉行寫 React 啦

其實我覺得睇餸食飯啫，出面啲港燦公司開垃圾價咪做垃圾畀佢囉，自己 product 咪慢慢雕。

但問題喺香港依個 market 寫得太多垃圾 (WordPress, OpenCart etc...)，有時真係搞到唔識點寫靚 code.

成個Angular無嘜邊句係我寫
old seafood指人做啫

如果Structure approach上唔靚，咁樣改基本上係冇咩用，基本上係要砍掉重練

係，有時要大刀闊斧

eslint

功多藝熟咪寫得快囉, 樓主平時一定好很懶!
想要簡潔嘅話, 佢(Adam Sinicki)有七大心得提供.

未開講前, 緊係搵間coffee shop坐低先啦!

佢以前寫開very bad code, 又長又臭, 而家呢? 佢話:
| the hundreds of thousands of lines of code were now entirely foreign to me

點解? 因為佢培養咗以下嘅好習慣, 寫靚咗啲code囉:
1. Use smart variables
呢個關乎how you should go about naming variables; 佢畀tips大家, 就係name the variables based on what they do同try to make your code read in a manner similar to English, 望吓以下段PHP code就明白:

If (volumeOff) {

2 Avoid magic numbers
佢講話:
| We know that ‘0’ is left and ‘1’ is right. But does everyone else?
乜嘢意思呢? 睇吓下面段sample Java code, 你就一定知:

private static final int left = 0;
private static final int right = 1;

Now you can say if (Facing = left) and that is hugely more readable.

3. Methods and classes for everything
佢強調話: Create methods and classes wherever possible to break up your code ... larger methods will be broken down into multiple smaller methods. 因為噉樣一來可以not only keeps everything nicely organized on the screen allowing you to handle it in digestible chunks, 二來又可以makes them more portable for using in future projects, 你話幾正呢!

4. Comment and comment well
i.e. 落comment時善用keywords, 等人/自己一望就知段code大約想做乜!

佢仲話:
| avoid the temptation to simply comment out the code you no longer want
i.e. 平時最好湊起啲用過嘅comments(e.g.記落notepad度), 第時拿起手就可以抽番出嚟循環再用!

5. Don’t reinvent the wheel
i.e. 出面有一大堆libraries, classes同example snippets of code可用就盡用, 唔好懶叻自己start from scratch!

6. Make sure you understand everything!
善用the Feynman technique: 學一樣新東西，然後用簡單的語言解釋給小孩子聽。如果不能解釋清楚，回頭再學一次，一直到能夠簡單的解釋清楚為止。
(the Feynman technique )

7. Don’t go mad over it
i.e. 唔好沉迷為短而短, 適可而止也!

Source: 7 ways to write better code